這招太狠！學者：中國成川普提款機

這招太狠！學者：中國成川普提款機

美國總統川普於1月31日在白宮接待率團到訪的中國國務院副總理劉鶴，不過本次美方的座位安排卻意外引發關注，外界多認為這擺明是川普要羞辱劉鶴。對此，台師大政治研究所教授范世平指出，川普這招太狠，現在中國成了最大提款機，不但會好好玩，而且慢慢玩。

范世平在臉書上表示，這場會面不是安排在平起平坐的白宮接待室，也不是相對而坐的會議室，而是川普自己的橢圓形辦公室，感覺讓劉鶴成了川普的下屬，只有聽訓與報告的份。「川普這招太狠，就像劉鶴抵達華盛頓那天，美國司法部召開大型記者會宣布起訴孟晚舟一樣，都是精心安排。」

范世平指出，川普現在內政一團糟，中國成了最大提款機，不但會好好玩，而且慢慢玩，把中國塑造成魔鬼，自己成為捍衛美國的英雄，最後玩到幫助自己連任；總統蔡英文現在也在如法炮製，只是不知學得像不像。

范世平說，劉鶴曾經在哈佛拿過碩士學位，前後在美國待過兩年，以67歲這種年齡來說，還能用英文與川普對話實屬不易。加上他與中國國家主席習近平是中學同學，當然是習最倚重與最信賴的對美談判代表。

侵侵問中共拎完錢
中共再問 中國人/香港政府 拎錢

好似金字塔咁

中國係提款機，香港係金庫

當年日本同美國都簽成協議架，根本簽又死唔簽都死！

明日大嶼加快上馬

劉鶴曾經在哈佛拿過碩士學位，前後在美國待過兩年 哈佛交功課可以唔洗用英文?

主要原因係 中共 將自己家屬財產放去美國/加拿大
你唔簽, 人地美國就可以捉來做人質, 好似晚晚周咁

反而俄羅斯 ,伊朗, 北韓 呢D國家就真係唔驚美國

佢個學位係唔係買番來

咁既柒樣, 唔信佢讀過哈佛

點解會覺得條濕鳩可以同美國總統平起平坐？

陶空了香港🇭🇰財庫

可能直接學澳門咁
將香港儲備交比大陸政府投資, 連 人工島/高鐵 都廢事起

澳門計劃調動千億儲備 部份交予廣東省政府投資

其實中國都有排中共玩
例如 馬雲, 王建林, 馬化滕............仲有D明星(好似之前范冰冰咁)

中共 逼佢地捐 十分之一 身家出來,都夠填數

支那人最識偷野

話唔定已經係辦公室裝咗偷聽器

加上他與中國國家主席習近平是中學同學，當然是習最倚重與最信賴的對美談判代表。
習近平小學程度喎

一萬億，有排噤

中國係魔鬼呢樣野係中國自己做成

美國家陣先醒覺
原來有D國家既人係一向都中意講大話
唔守承諾

外匯儲備有季蝕得好甘
我講左咩自己諗

傾同打同步進行

好想快點玩完了

只要香港人有份牛工, 有飯食, 就唔會玩完

有個傳聞
當年支共幹部送好多仔女去美國留學
美國政府知道呢班二世祖
有機會成為將來支共領袖階層
於是優待佢哋入學
仲搵埋一流槍手埋佢哋身
幫佢哋做埋功課交埋Paper
呢班二世祖就淨係吃喝玩樂仆鬼妹
跟手攞埋沙紙順利畢業回支
光宗耀祖
到呢班二世祖因為家族關係升到管理層
表面就係有美國高學歷嘅精英
實則係乜柒都唔識嘅廢老
當要同美國談判嘅時候
自然處於下風

呢班二世祖就淨係吃喝玩樂扑鬼妹

好正常啦

美國 原本諗住呢班二世祖 係美國住過, 又接受過美國恩典
佢地番到中國執政之後, 就會親美

點知中國人 既性格是恩將仇報
呢班二世祖番到中國執政之後, 即刻反美, 同美國作對